\begin{abstract}

Het genereren van sudokupuzzels is een moeilijk probleem waar geen perfecte oplossing voor is. 
Dit is zeker het geval als men een sudoku van een bepaalde moeilijkheid wil bekomen. 
Deze paper beschrijft een algoritme dat een sudoku van een gegeven moeilijkheid kan genereren. 
Dit algoritme zal invers te werk gaan door een volledig ingevulde sudoku leeg te halen. 
Voor dit leeghalen maakt het gebruik van oplossingsregels die normaal gebruikt worden voor het oplossen van een sudoku door een mens. 
Er worden dan nieuwe inversen beschreven van deze regels die dan toegepast zullen worden. 
Het zoekalgoritme zal verbeterd worden door gebruik te maken van een nieuw concept 'voorwaarden' dat voor de heuristiek ervan gebruikt wordt.


\end{abstract}


